hong konger定hong kongies?

好似兩個都用得
聽同講好似hong konger順耳同順口
但hong kongies好似鬼佬會明d....
究竟邊個先係正字

不如你串返啱個字再問

一定係Hong kongies

應該點串？

hong konger啦咩料啊..

Hong Kongese

hong kong man

hongkoner同hongkongese一樣

Er個怪成日覺得唔好聽

Hongkies 咁第二個

HongKongese?

用HKer la
方便啲

第一個係做乜9

Kongian
港人

btw 要令人明應該係Hongkongese同Hongkonger

再別hongkie

Hong Kong people

Hongkie

我唔知佢問乜
Hker la

佢hong kongies 咁
真係唔明

Hongkie 其實係貶義
除非用作nigga 咁自嘲

Hoho

新加坡係,澳洲唔係

樓主唔查字典？

SLANG的話就HONGKIES
正統就HONGKONGERS

ching chang chong

聽過個前港英高官講
Hongkonger 呢個字帶殖民色采
有小小暗串香港人係比佢地殖民
不過依家都用到濫曬

想問邊粒字係有暗串意味 係hong? kong?定係er?

佢話開頭呢個字係佢地形容比佢地殖民底下既香港人
咁HongKonger 呢個字係佢地創造出黎
本身呢個字就係形容緊港英時期既香港人
但唔抗拒其實可以照用
好似支那咁
本身無問題
係聽果個覺得有問題
最緊要聽果個介唔介意
況且HongKonger 呢個字都記錄左香港最光輝既時光

啲馬拉人先咁叫我地
每次聽到都好撚老尷

Hongkies / Hong Kongers

我多數prefer HongKongers

hker

Hong Kongers已經約定俗成, 傳開晒

Muh Kongers

Hongkonger 感覺單純定居係香港嘅人
Hongkongese 似係香港族群 香港文化 民族嘅感覺

個人係撐Hongkongese

“ese”有貶意，唔好用

唔認同
Portuguese你會點理解?

HongKongese

鬼佬阿差都係叫自己鬼佬阿差
係得支那人會介意自己叫支那人

其實你可以自己查返
當初喺大航海殖民時期，西方國家每當去到一個新地方，都會用”ese”去稱呼當地人，意思係”uncivilized”，可想而知，係有貶意

newyorker型D定newyorkese型D？

How about Chin-ese

呢個喺歷史問題，解答唔到

Hong Konger , Be Water ，Water 數唔到冇s

HKGER

Hong Kong Man

岩
變咗hong kong jer

Honky Konky

new zeland都係new zealander啦

係咩，我覺得幾正喎，可能係我唔鍾意畀鬼佬認為我係嗰個chinese,同埋好愛香港好鐘意有個Hongkong字

One for all
All for one